\section{Vererbung}
\begin{description}
  \item[virtual] Erlaubt die Überschreibung einer Methode, Property, Indexer, Event mittels override.
  \item[override] Überschreibt explizit die vererbte Methode, Property, Indexer, Event. Ohne Override wird Dynamic Binding unterbrochen.
  \item[new] Unterbricht Dynamic Binding und definiert Methode, Property, Indexer, Event neu. 
\end{description}

\begin{lstlisting}
class Vehicle {
    public virtual void WhoAreYou() { Console.WriteLine("Vehicle"); }
}
class Car : Vehicle  {
    public override void WhoAreYou() { Console.WriteLine("Car"); }
}
class Racecar : Car {
    public new virtual void WhoAreYou() { Console.WriteLine("Racecar"); }
}
class F1car : Racecar {
    public override void WhoAreYou() { Console.WriteLine("F1car"); }
}
public static void Test() { // Type check
	Vehicle v = new F1car();
	Racecar b;
	if (v is Racecar) { // true
		b = (Racecar)v; // OK
	} else {
		b = null; // not executed
	}
	Racecar c = v as Racecar; // alternative to (obj is T ? (T)obj : null)
	if (v is Racecar casted) {
		// casted is of type Racecar with casted value
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Interfaces}
\begin{lstlisting}
interface ISequence {
	void Add(object x); // Method 
	string Name { get; } // Property 
	object this[int i] { get; set; } // Indexer 
	event EventHandler OnAdd; // Event 
}

class List : ISequence {
	public void Add(object x) { /* ... */ }
	public string Name { get { /* ... */ } }
	public object this[int i] { get { /* ... */ } set { /* ... */ } } 
	public event EventHandler OnAdd; }
\end{lstlisting}